市民紛紛提早拜山 失業孝子寧孤寒自己闊佬先人

縱使疫情強勢蔓延，亦無阻孝子賢孫祭祀祖先，大批市民提早今日(22日)掃墓，避開清明節正日(4月4日)的人潮。今早10時，油塘巴士站出現人龍，長達近300米，一眾孝子賢孫戴上口罩，手提大袋小袋祭品等候上車，前往將軍澳華人永遠墳場。墳場保安人員的防疫裝備亦加強，戴上口罩之餘亦獲派「防疫帽」。
方太偕丈夫拜祭先人，共花費1000港元購買祭祀用品，她指以往只需約700港元，「衣包」由28港元加價至48港元。她指每年都會提早掃墓，今年特色是戴口罩和戴帽。她透露本來在機場從事飲食業，因疫情而失業近兩個月，但購買祭祀用品方面不會「就住就住」，「一年一次，(先人)佢開心我又開心呀嘛」。
吳先生一行7人前來掃墓，人數比以往少一半，他花費約800港元買祭祀品，又用約600港元買乳豬。他指乳豬價格與去年相若，攞貨亦較快，相信因經濟問題少了人買。他表示，拜山人數較去年少，自己亦不讓小孩前來，避免感染疫症，又認為孝敬先人的工作不能吝嗇，寧願自己「食少啲」也要保持祭祀質素。
華永會亦在其網站建議市民避免在清明節正日人多擠迫的高峰期掃墓，應盡量分散在該節日前後更長的日子前往拜祭，避免造成人潮，增加病毒傳播風險。大會又呼籲市民入場時戴上口罩，保持個人衞生，同時避免在掃墓時聚餐。

封山啦

又認為孝敬先人的工作不能吝嗇，寧願自己「食少啲」也要保持祭祀質素。

唔知點解覺得呢D人好笨柒

「一年一次，(先人)佢開心我又開心呀嘛」。

下年一齊食

迷信係冇得救

他表示，拜山人數較去年少，自己亦不讓小孩前來，避免感染疫症

ON撚99 家庭感染率接近100% 唔比細路去有西用

諗住自己抵抗力好D唔會有事

所有人都諗住避開人潮提早去拜山
咁仲做唔做到避開人潮依樣野

今年去拜山下年俾人拜山

當係興趣囉
大把人平時都死慳死抵 玩自己興趣果陣就唔手軟架啦

好快同先人團聚
先人開心你又開心

呢啲真係戆鳩文化

係呀係呀興趣係拜山

避開清明節正日(4月4日)的人潮

就係個個都咁諗，避開正日唔同人逼
所以先成班逼曬係正日前幾日
唔想逼咪提早 / 延遲一個月

一家人緊係要齊齊整整

拜到中武肺

會唔會自己變埋先人？

其實有帶口罩就ok
班行山撚上到山除晒罩先奶野姐

閒日半夜上

其實拜少次係咪會死
如果先人係咁撚小氣既真係值得你拜佢咩

過年果陣都問過D撚樣支鬼 係咪返少一次佢地既鄉下會死

一家人最緊要齊齊整整

你哋好撚衰

仲有大把人部佢地架

從來都唔洗拜山
老豆話 阿嫲未死個時叫我去陪佢我又唔肯 而家死左你先去探佢有咩意思

係要買貴野俾人揾笨柒d廢中

大批市民提早今日(22日)掃墓，避開清明節正日(4月4日)的人潮

避人潮帶口罩拜山都比時事台屌

癲撚左
拜山當興趣

生前關係好
買梳蕉都唔會怪你

佢地會話一年得一次 但一年一次勁多野

有道理

好有趣嘅興趣

人死左先扮撚哂野

你可以話我不孝 咁多年都好小去拜山
人哋又燒你又燒 咁點知我燒嗰啲係咪俾我先人?
一陣送咗俾人 點算

心田先祖種，福地後人耕
走咗先黎考敬,有撚用咩

齊齊中招

下星期就有拜山家族

ok

孝子賢孫呀真係快啲落埋去陪佢啦

其實好多係做比生人睇，話比個仔知你睇下我幾有心，趁父母在生時好好孝順，身教仲好喇
有d就以為拜祭祖先自己旺財

慳下慳下自己都變埋仙人等人拜

其實有D係上一代人交低要你拜山要帶D咩
唔知你地平時清明,重陽係咪唔洗拜山啦
你覺得佢笨柒，反而我欣賞佢
細個拜山個個都一袋二袋咁上去
依家後生果輩連自己阿爺都唔去拜

興趣係拜山

正日先帶返打去沙嶺同手足飲

屌我屋企人諗住照去拜呀
話早D去少D人, 跟住拜完快快趣飲個茶食少少野就走
仲要同班冇腦親戚同枱食野 ON 99

自己排隊買公仔遊戲股票就冇問題，人地拜先人就屌曬老味

有啲諗唔明點解咁多人屌人有孝心呢樣野
都係出於好意先拜山姐
成篇野有講條友拜山當行山去玩咩

細路周圍摸

邊係迷信丫
一係自己悶
一係驚比人話不孝

今年咁既情況仲去個山迫，梗係唔可以慳啦，話唔定下年輪到自己收禮啦

點解拜山一定要清明重陽先拜？

Tvb受訪者

唔好堆埋一齊拜山係啱嘅 防止傳染
但係兒登仔講到拜山=迂腐係咪有啲over咗

我阿爺好早過咗身 阿爺個第一任老婆更加早過身
佢以前就帶住我老豆同我阿嫲同埋我老豆啲兄妹去拜山
咁我老豆同其他叔伯繼續咗呢樣嘢幾十年 帶埋啲細路去 其實咁傳承落去唔係壞事
最緊要係合時宜又有心啫

其實重陽關拜山咩事

將來我死咗一定叫屋企人撒灰落海
慳大家時間

每一日都係一年一次，所以呢個講法勁無聊

全家死晒冇人拜

細個我阿嫲好錫我
但係佢睇唔到我大個
有時我拜山我都知佢未必睇到
但係有時我真係想話俾佢知我大個啦 唔使擔心

將武肺傳去俾地府的先人

好快就輪到拜佢地

係冇人拜

中国人傳統文化你地唔明㗎啦

d祭品咪又係自己食

慎終追遠本身係提醒自己要珍惜在生嘅親人
但係成件事俾佢哋搞到好笨柒

借先人嘅名大快朵頤

清明家族

正日反而最安全

最on9係燒紙紮，養肥一埋支那紙廠印刷廠

現實係. 年輕人死亡率好低, 接近零.
死既主要係70以上長者

污染環境又易火足

迷信撚

有心拜唔洗特登清明節去
平時都可以去

===================
黃酒樓就頂唔住
燒味飯$30 學生$25

先人：你死鳩左下年無野食, 是為不孝

一個禮拜一次

笑撚到仆街

佢見到你仲開心

我記得非洲個邊有研究
厚葬係佢地代代都咁窮既原因之一

我今年都燒咗口罩同消毒酒精，好驚肺炎會傳到落去

佢地係有目的-求保佑
唔係何來自己窮都要闊佬

但一年一兩次大餐就想瘋調精順
你養隻鬼仔都唔得啦

清明家族a

其實拜山都好高危

真係戇鳩到一個點。
次次見到呢啲我就諗民主其實有時候仲危險過獨裁。

獨裁者起碼唔係弱智。
但係呢啲民眾一定係。

啲嘢食轉個頭俾人拎撚晒啦戇鳩

求保佑呢個諗法已經戇鳩到震。

再講一年先燒俾仙人兩次，又唔係真係燒得多。分分鐘仙人仲窮撚過你，喺下面攞緊地府綜援。

咁撚樣都想叫仙人保佑，真係戇撚鳩加白撚痴

支那人60年前自己長輩都批鬥 幾多老豆阿爺被批死
而家忽然變孝順大國

搵錢洗錢都係想自己開心姐

唔一定係迷信既
我覺得一定有部分人係出於孝順

道教都唔係支那發明

香港唔算，係個墳好貴
非洲人本身窮
成副身家拎去厚葬

拜完咪又係自己食返
擺明自己想食

先人：終於有人落黎陪我

願聞其詳

愚孝冇撚得救

你呀爺知咁撚危險會唔會要你去拜佢？
係有心嘅況撚等清明重陽先去拜？

笑佢戅鳩呀 做埋啲冇必要嘅事

燒味佬多謝佢

拜山係最撚on9嘅活動
仲要燒衣燒盛 勁撚污染環境
今年咁嘅環境仲要去拜真係無撚野好講

拜山先叫有孝心？
你祖先想你同人逼到中武肺？

唔係否定呢班孝子既「孝」
但既然清明、重陽、盂蘭呢三日 既「日子」係咁緊要 咁你早左/遲左去 都係不孝啦
然而，你係為左先人保佑你，一年365日，當你連埋伴侶既阿爺阿麻阿公阿婆父母生忌死忌都去埋，都係供奉一個月左右，就足以保你一年...咁條數好似好抵咁WO，咁假設你都有兒有女既，不如唔洗咁努力搵錢供樓供書教學，襯早死啊嘛，做左鬼神個力量大咁多?

佛教同耶教都唔洗酒肉祭品，同埋日日都可以係清明
係道教上乳豬又大屋又iphone又跑車

當年燒衣都唔俾 屋企有神主牌都要收埋

仲拜咩撚野山呀

就嚟自己俾人拜 仲拜山

[文宣] 啲廢老真係唔打麻將會死

好彩成功勸左我老豆上星期一好去拜

拜山還拜山，明知呢d時勢就一切從簡啦裝注香鞠個躬咪算，搞咁多整色整水做乜

呢排咁多人中武肺死，會帶埋d病毒落去，有冇燒口罩俾先人

DHL? 咁燒冥通咪要張張寫?

繼打邊爐家族之後
會唔會出現墳場家族呢

依家啲人唔識慎終追遠架啦

可能燒定比自己？

屌原來打咗低等中文
戇鳩文化先啱

痴撚線

驚啲細路中咗惹返佢地陀衰家

死還死都要供完樓先

啲乳豬燒雞咪又係拎返落山自己食

咁直頭應該全港大爆發啦

冇問題
直接一家搬埋去住啦

其實有冇人係唔會拜山？
會唔會可以斷左呢個習俗佢真係好無謂
人死如燈滅，在生時有好好愛錫過，咩都夠

連衛兵：所有宗教信仰都係好笨柒，人死左就係死物，連條屍都唔洗理

唔好意思囉踩中你條尾 笨柒

老實我如果有後代我都覺得佢地火化左我拋入海就得 唔好每年搞咁多野
專注返佢地自己人生好過

華人文化永遠咁on9
之前老人院做，D家人N年冇探一次，死咗風光大葬，年年拜
WTF ?

迷信撚只會信死後搞風水照顧自己

攬炒

拜完都係自己食返

最緊要係面

衣紙點食

連你老母衛兵
自己人嗌自己人連衛兵/黃衞兵
short撚咗

體面 要威

其實拜山係文化一種
呢排疫情咁樣 唔好去住好正常
但講到拜山係多餘就太過分

個個國家都有自己文化
日本 泰國 台灣都有祭祀儀式
係記錄歷史既其中一樣方式
點解咁都要批鬥？

又 可能你地未試過屋企人過身
唔知個種傷痛係點
就係唔捨得 先會特別掛住
年年都會去探望
某程度上都係撫平失去家人既疤痕

支那今年都封曬全部山墓又唔比人去，
港豬去少一年真係會死咩

幾時先有網上祭祖

之後又有批好似你咁諗

拜神過多幾廿年會唔會絕蹟
後生好少拜神

屋企一早已經話唔撚去
話驚出年要拜多幾個親戚

住係香港妳竟然唔明弱智獨裁者上位既後果？

好快一家團聚

結果正日靜過靈堂

早一個月應該得

人地拜山用幾錢關你撚事咩，都唔正日拜仲要出po屌，係黃就一定岩？

Sorry我無去拜山wo連衞兵

連登洗地組

目標：光復連登，每晚９點推行動Post上熱門

請各手足注意，公海地方千萬不要口多，自爆發夢事情，保障自己，齊上齊落

行動須知：

Channel:

合作夥伴 HKREV：

討論地方 :